---
author: mgalves
categories:
- Notícias
- Opinião
- Produto
comments: true
date: "2008-09-02T18:13:55Z"
slug: chrome-primeiras-impressoes
tags:
- Chrome
- Ferramentas
- Google
- Web
theme:
  name: twitter
title: Chrome, primeiras impressões
wordpress_id: 350
---

**Por Patrice Lamiral**

Está sendo uma semana agitada para os twitteiros de plantão.

Primeiro veio o [blip.fm](http://blip.fm/) que é uma rádio customizada que você pode integrar em diversas plataformas de microblogging como twitter, pownce e Jaiku. Por essa eu passei ileso.

Agora veio o Chrome, o navegador do Google. Aí não teve jeito, vi a comoção geral das pessoas no twitter (procure pela tag #chrome no [summize.com](http://summize.com/) e entenda) e instalei a novidade. As primeiras impressões são positivas, mais por ser do google do que por ser bom mesmo, até proque não deu tempo de avaliar os recursos disponíveis. Mas em linhas gerais gostei do melhor aproveitamento da tela - a navegação é fullscreen por default -, gostei dos atalhos de páginas favoritas para desktop, aprovei a intolerância para com pop-ups e achei ótimo que eles tenham mantido uma estrutura semelhante à do firefox.

A pergunta que não quer calar: vou trocar o Firefox pelo Chrome? Por enquanto não porque ainda não existem os plug-ins para twitters e delicious da vida. Mas é uma questão de tempo. O Google é o midas digital, tudo que ele toca (ou quase tudo) vira ouro.

Aposto que em breve eles lançarão um banco.

**Patrice Lamiral, além de leitor do log4dev, é marketeiro, entusiasta de novas tecnologias e mídias digitais e baixou o Chrome antes que muito computeiro por aí...**
